Navegación

índice
siguiente |
anterior |
documentación de IvozProvider - tempest »
Configuración del Cliente »
Clientes vPBX »
Items enrutables »

Rutas condicionales

Las rutas condicionales permiten cambiar la lógica de una llamada dependiendo de:

Quién está llamando.

A qué hora está llamando.

Qué día está llamando.

Estado de los bloqueos de ruta seleccionados.

Estas rutas son elegibles en tres secciones:

DDIs

Extensiones

Opciones personalizadas de IVR

Truco

Las secciones restantes podrían usar rutas condicionales creando una extensión que apunte primero a una ruta condicional y enrutando a esta extensión.

Creando una ruta condicional

Primero creamos una ruta condicional en la sección Rutas condicionales.

Al crearla definimos qué se debe hacer con una llamada que no cumpla con ninguna de las reglas agregadas a continuación.

Agregando reglas

Una vez creada, necesitamos agregar reglas, por ejemplo:

Llamadas de Japón y Alemania recibidas por la mañana a un usuario específico

Llamadas de Japón y Alemania recibidas por la tarde a otro usuario

Anular el IVR de recepción para los días de verano

Evaluando rutas condicionales

Las reglas se evalúan siguiendo el parámetro métrico. Una vez que una regla coincide, se aplica su lógica.

Las reglas pueden tener de 1 a 4 criterios:

Ninguna, una o más listas de coincidencia (pre-creadas, ver Listas de coincidencia)

Ninguna, uno o más horarios (pre-creados, ver Horarios)

Ninguno, uno o más calendarios (pre-creados, ver Calendarios)

Ninguno, uno o más bloqueos de ruta (pre-creados, ver Candados de ruta)

Estos 4 criterios se combinan (aplicando una lógica AND).

Si se cumplen todos los criterios utilizados en una regla, se aplica su lógica.

Así es como se evalúa cada criterio:

Criterio de lista de coincidencia

Si el número del llamante coincide con alguna de las listas de coincidencia seleccionadas, este criterio se considera cumplido.

Criterio de horario

Si la hora actual está incluida en alguno de los horarios seleccionados, este criterio se considera cumplido.

Criterio de calendario

Si el día actual está marcado como festivo en alguno de los calendarios seleccionados, este criterio se considera cumplido.

Si el día actual está marcado como festivo parcial en alguno de los calendarios seleccionados y la hora actual está incluida en su intervalo, este criterio se considera cumplido.

Criterio de bloqueo

Si uno de los bloqueos de ruta seleccionados está abierto, este criterio se considera cumplido.

Advertencia

Horarios especiales vinculados a los calendarios seleccionados no se tienen en cuenta.

DDI enrutado a una ruta condicional

Imagina este escenario: el DDI tiene un filtro de llamadas externas y está enrutado a la nueva ruta condicional.

Cuando se recibe una llamada:

Se evalúa el filtro de llamadas externas:

Si el día actual está marcado en algún calendario, se aplica la lógica de festivo.

Si la hora actual no está dentro de ningún intervalo de tiempo, se aplica la lógica fuera de horario.

Si no se han aplicado las lógicas del filtro de llamadas externas, se evalúa la ruta condicional.

Atención

La ruta condicional no está destinada a reemplazar el filtro de llamadas externas. Primero se evalúa el filtro, luego la ruta condicional.

© Copyright 2016-2019, Irontec. Creado con Sphinx 1.4.9.

Navegación

índice
siguiente |
anterior |
documentación de IvozProvider - tempest »
Configuración del Cliente »
Clientes vPBX »
Items enrutables »

Respuestas de Voz Interactivas (IVRs)

Los IVRs son la forma más común de hacer menús de audio donde el llamante debe elegir el destino de la llamada presionando códigos basados en las instrucciones de las locuciones que se reproducirán.

IVRs

Los IVRs admiten especificar acciones para los dígitos marcados, pero también pueden usarse para enrutar cualquier extensión de cliente existente.

Los IVRs tienen los siguientes campos:

Configuración básica

Nombre

Nombre descriptivo del IVR que se utilizará en otras secciones.

Tiempo de espera

Tiempo que tiene el llamante para ingresar los dígitos de la extensión de destino.

Máximo de dígitos

Número máximo de dígitos permitidos en este IVR.

Locución de bienvenida

Esta locución se reproducirá tan pronto como el llamante ingrese al IVR.

Locución de éxito

En caso de que el número marcado coincida con una de las entradas del IVR o la extensión exista en el cliente (y permitir extensiones esté habilitado), se reproducirá esta locución (generalmente algo como ‘Conectando, por favor espere...’).

Marcando extensiones

Permitir marcar extensiones

Cuando esta configuración está habilitada, el llamante puede presionar directamente la extensión que debe conocer previamente (o la locución de bienvenida sugiere) y el sistema se conectará automáticamente con esa extensión.

Extensiones excluidas

Cuando Permitir extensiones está habilitado, puedes excluir algunas extensiones para que se marquen directamente agregándolas a la lista de exclusión.

Configuración sin entrada

Si el llamante no ingresa ningún dígito en el valor de tiempo de espera, se activará el proceso sin entrada, reproduciendo la locución configurada y redirigiendo a otro número, extensión o buzón de voz.

Locución sin entrada

Locución que se reproducirá.

Destino sin entrada

Número, extensión o buzón de voz al que redirigir después de que se reproduzca la locución. Se requieren campos adicionales dependiendo del valor seleccionado.

Configuración de error

Si la extensión marcada no coincide con ninguna entrada del IVR, ninguna extensión de cliente (cuando permitir extensiones está habilitado), o coincide con una de las extensiones en la lista de extensiones excluidas, se activará el proceso de error, reproduciendo la locución configurada y redirigiendo la llamada a otro número, extensión o buzón de voz.

Locución

Locución que se reproducirá en caso de error.

Destino de error

Número, extensión o buzón de voz al que redirigir después de que se reproduzca la locución. Se requieren campos adicionales dependiendo del valor seleccionado.

Entradas IVR

Consejo

El uso más común de los IVR es combinarlos con una locución de bienvenida que diga algo como ‘Presione 1 para contactar a XXX, Presione 2 para contactar a YYY, ...”

El proceso de cada entrada del IVR se puede definir en el siguiente botón:

En este ejemplo, el llamante puede marcar 1, 2 o 3 (el resto se considerará un error y activará el proceso de error):

1: Llamada a la extensión interna 200, creada en sección anterior que enruta al grupo de búsqueda Recepción.

2: Llamada a la extensión interna 101.

3: Enrutar esta llamada al número externo 676 676 676.

Nota

Cada una de las entradas del IVR admite una locución que, si se establece, se reproducirá en lugar de la locución de éxito del IVR. De esta manera, puedes configurar una locución genérica (como ‘Conectando....’) o una personalizada para una entrada dada (como ‘Conectando con el departamento de recepción, por favor espere...’).

Las entradas son expresiones regulares

Información de entrada

Puedes especificar entradas IVR como Expresiones Regulares. Si la entrada es solo un valor numérico, se manejará como una secuencia de dígitos, de lo contrario se manejará como una expresión regular. Esto puede ser útil si tienes el mismo comportamiento para un grupo de números marcados.

Entrada

Expresión regular.

Locución de éxito

Locución que se reproducirá en caso de éxito.

Nombre para mostrar

Este valor se mostrará en los terminales llamados

Configuración de enrutamiento

Tipo de destino

Dependiendo del tipo elegido, se pueden requerir parámetros adicionales.

© Copyright 2016-2019, Irontec. Creado con Sphinx 1.4.9.

Navegación

índice
siguiente |
anterior |
documentación de IvozProvider - tempest »
Configuración del Cliente »
Clientes vPBX »
Items enrutables »

Colas

El comportamiento de colas fácil se incluyó en IvozProvider en la versión 1.3. Es un enfoque simple con el único objetivo de proporcionar la capacidad de manejar más llamadas que usuarios atendiéndolas.

Advertencia

Colas y callcenter son términos cercanos pero diferentes. IvozProvider no es un producto adecuado para callcenters, ya que no proporciona características avanzadas que son cruciales para ellos (informes, visualización en tiempo real, estadísticas relacionadas con colas, etc.).

En instalaciones distribuidas el uso de Colas solo es compatible con una asignación estática o distribución ‘basada en hash’ (ver Método de distribución aquí).

Consejo

Los operadores de marca pueden elegir qué Clientes tienen colas (ver Características en Configuración de Marca y Configuración del Cliente).

Configuración de la cola

Estos son los ajustes relacionados con una cola:

Configuración básica

Nombre

Usar para referenciar esta cola. Caracteres permitidos: a-z, A-Z, 0-9, guion bajo y ‘-‘.

Peso

Prioriza las llamadas a un agente que atiende llamadas en dos (o más) colas. Cuanto mayor sea, más priorizado será.

Estrategia

¿Cómo entregará la cola las llamadas? ¿Llamando a todos los agentes, llamando a uno aleatorio?

Nombre para mostrar

Este valor se mostrará en los terminales llamados

Configuración de miembros

Segundos de llamada del miembro

Define cuánto durará una llamada a un agente.

Segundos de descanso del miembro

Segundos entre llamadas para un agente.

Prevenir llamadas perdidas

Cuando ‘Sí’, las llamadas nunca generarán una llamada perdida. Cuando ‘No’, las llamadas perdidas se evitarán solo para colas RingAll si alguien responde.

Anunciar

Seleccione una locución y su frecuencia. El llamante en espera escuchará esta locución.

Locución de anuncio periódico

Locución reproducida periódicamente a las llamadas que están en cola.

Anunciar posición

Anunciar la posición en la cola a los usuarios en espera cuando ingresan a la cola y después de la frecuencia definida.

Configuración de tiempo de espera

Limita el tiempo que una llamada puede esperar en una cola y el comportamiento siguiente.

Tiempo máximo de espera

Si ningún miembro de la cola responde antes de estos segundos, se activará la lógica de tiempo de espera de la cola. Dejar vacío para desactivar.

Locución

Configuración completa de la cola

Limita la cantidad de personas esperando en una llamada y el comportamiento cuando se alcanza este límite.

Aparte de crear una cola, tienes que asignar usuarios a ella. Estos usuarios tendrán una penalización: un usuario no será seleccionado para entregar una llamada si cualquier usuario con una penalización menor está disponible.

Consejo

Una llamada puede ser enviada a una cola seleccionándola en los selectores de “Tipo de ruta” disponibles en múltiples secciones de IvozProvider (extensión a cola, DDI a cola, etc.)

Truco

Al configurar una cola, puedes prevenir llamadas perdidas en los miembros llamados con la configuración Prevenir llamadas perdidas:

Sí: las llamadas generadas por la cola nunca generarán llamadas perdidas en los miembros llamados.

No: El comportamiento de esta configuración depende de la estrategia de la cola:

RingAll: las llamadas generadas por la cola generarán llamadas perdidas en los miembros llamados solo si ninguno de ellos responde la llamada.

Tipos restantes: las llamadas generadas por la cola generarán llamadas perdidas en cada miembro llamado que no responda la llamada.

Estrategia de la cola

La estrategia de la cola siempre se aplica a los miembros con penalización actual comenzando con el valor de penalización más pequeño y solo pasando a la siguiente penalización si todos los miembros de la actual están ocupados o no disponibles.

Llamar a todos

La llamada hará que todos los miembros de la prioridad actual durante un tiempo predefinido.

Menos reciente

La llamada saltará de un miembro a otro en un orden predefinido basado en la última vez que el miembro atendió una llamada. Los miembros cuya última llamada sea más antigua serán llamados primero.

Menos llamadas

La llamada saltará de un miembro a otro en un orden predefinido basado en el número de llamadas atendidas. Los miembros que hayan atendido menos llamadas serán llamados primero.

Aleatorio

La llamada saltará de un miembro a otro en un orden aleatorio, sonando durante el tiempo configurado.

Memoria de Round Robin

La llamada saltará de un miembro a otro en un orden predefinido comenzando después del último miembro que atendió una llamada.

Lineal

La llamada saltará de un miembro a otro en un orden predefinido basado en el tiempo de creación del miembro.

Advertencia

Una penalización dada nunca será llamada hasta que todos los usuarios con menor prioridad estén en llamada.

Error

Las colas lineales son especiales: una cola no lineal no puede convertirse en lineal.

© Copyright 2016-2019, Irontec. Creado con Sphinx 1.4.9.